不怕新冠肺炎 歐洲足協否認歐國盃延期傳聞

第16屆歐洲國家盃決賽周，將於2020年6月12日至7月12日舉行，由於賽事踏入60周年，為隆重其事，今屆共有12個城市主辦賽事。然而新冠肺炎(武漢新型肺炎)在意大利肆虐，近日有傳聞指歐國盃決賽周可能延期一年，但是歐洲足協出面否認此事。

歐洲有傳聞指今屆歐國盃決賽周可能因為疫情影響，隨時延後一年。意大利羅馬也是主辦今屆賽事的城市之一，舉辦分組賽及淘汰賽，惟現時意大利因為疫情而全國封城，令人更加擔心盛事是否可以如期在夏天上演。

歐洲足協現時仍然堅持賽事如期舉行，又成立了特別工作小組跟進。同時，他們正在聯絡各主辦城市跟進最新情況，又強調「歐國盃決賽周延後一年」的新聞是不實報道。

今屆歐國盃決賽周分散在不同城市舉行，這點反而提供了靈活度變通，必要時可以在某些沒有受疫情影響的城市增加比賽場次，這樣也許可以避免病毒擴散。

歐洲足協發言人表示，他們正在和世界衛生組織密切聯絡，世衛的意見是推斷在6月時疫情不會繼續在羅馬肆虐。但是，他們也會謹慎留意最新情況。不過，本月受到疫情影響，不少歐國盃附加賽可能要閉門上演，包括3月27日愛爾蘭作客斯洛令克的賽事。新型冠狀病毒對大多數人僅引起輕度或中度症狀，例如發燒和咳嗽，並且絕大多數人可以康復。 但是，它可能導致更嚴重的疾病，包括肺炎，尤其是令老年人和存在健康問題的人特別辛苦。

今屆歐國盃決賽周分散在不同城市舉行，這點反而提供了靈活度變通，必要時可以在某些沒有受疫情影響的城市增加比賽場次，這樣也許可以避免病毒擴散。

cls
邊度冇毒就播去邊度

莊家要開冇得唔開

唔知有無得賭邊得月份開波